沙維正式宣佈掛靴

西班牙名宿沙維周四正式宣佈掛靴，並將部署將來的教練生涯。

效力卡塔爾球隊艾薩德體育會的39歲西班牙名宿沙維（Xavi），周四宣佈在今季結束後退出球員生涯。「這將是球員生涯最後一個球季，很期待將來擔任教練。在拉馬斯亞和告魯夫的影響下，我很久以前就有執教的念頭。」沙維說。

沙維在巴塞隆拿出道，1998年首次在西甲上陣，合共取得17個冠軍，並協助西班牙國家隊壟斷2008至2012年的國際賽。這位中場大腦坦言最喜歡巴塞的足球，「我喜歡打進攻足球的球隊，喜歡控球在腳的足球。」

沙維的最佳拍檔是恩尼斯達，雙方合作11個球季。他於2015年離開母會巴塞加盟艾薩德體育會，今年協助球隊獲得聯賽冠軍。

【Now Sports-體育】西班牙名宿沙...

xavi

廢老

拼圖王做教練大撚鑊

Xavi做教練

唔洗幾耐應該見到佢返去巴塞砌拼圖

Xavi

跟下勞特立搵食
學成回疤

做agent應該仲好搵

好野
番去疤狗個狗竇度同小花團聚
仲可以做拼圖王教練
當然瘋狂9up少不了

番巴 得閒落場客串一二腳

rip

無佢阻住個位, 舒服仔佐仔可以做世界第一傳球手了

最後一塊拼圖

西班牙司馬仲達

沙維有料

沙維做巴塞教練:我就是巴塞最後一塊拼圖

仲記得佢亞洲杯個預測

都係嗰句
Xavi

去勝利船救救同胞啦